\documentclass[lettersize, journal]{IEEEtran}
\input{setup/jurnal.tex}

\title{Analisis Performa dari Protokol WebTransport Melalui \foreign{Hypertext Transfer Protocol} Versi
3 (HTTP/3) dan QUIC pada Aplikasi Berbasis Web
}

\author{Okka Riswana, Aditya Pradana, S.T., M.Eng., dan Deni Setiana, S.SI., M.Cs.}
\date{Juli 2022}

% Reference sources
\addbibresource{references.bib}

\begin{document}

% Print the title
\maketitle{}

\begin{abstract}
	WebTransport adalah protokol baru yang dibangun di atas HTTP/3 dan QUIC yang menjadi alternatif
	untuk WebSocket. Protokol WebTransport menyediakan transportasi yang aman, \foreign{multiplexed},
	\foreign{real-time} dan memiliki API untuk mengirim data baik secara \foreign{reliable} maupun
	\foreign{unreliable}. Dengan meningkatnya jumlah adopsi HTTP/3 di \foreign{World Wide Web},
	WebTransport dapat menjadi transportasi pilihan dalam pengembangan web pada masa yang akan
	datang. Dan penelitian ini bertujuan untuk mencoba menunjukkan perbedaan performa antara kedua
	protokol dan memanfaatkan fitur WebTransport, seperti transportasi multipleks dan komponen
	\foreign{unreliable messaging}, dalam komunikasi server-browser melalui berbagai kondisi
	jaringan.

	Hasil penelitian menunjukkan bahwa WebTransport memberikan peningkatan kinerja yang cukup nyata
	dari WebSocket, terutama pada \foreign{loss rate} tinggi. Pada jaringan dengan \foreign{delay}
	20 ms, nilai RTT untuk semua protokol yang tidak terpengaruh oleh packet loss berkisar antara
	20,2 hingga 22,5 ms. Saat \foreign{loss} terjadi, nilai RTT WebTransport Stream berada di
	kisaran 66,7--68 ms dan WebSocket berada di kisaran 242,9--249,9 ms. Dengan setiap peningkatan
	1\% dalam \foreign{loss rate}, rata-rata RTT WebTransport Stream naik 0,57 ms, dan untuk
	WebSocket, 2,7 ms. Dan dari hasil uji simulasi \foreign{Head-of-Line blocking}, fitur
	\foreign{multiplexing} WebTransport dapat mengurangi efek pemblokiran akibat antrian transmisi
	data dan efek retransmisi dari arus data yang berbeda.
\end{abstract}

\begin{IEEEkeywords}
	WebTransport, WebSocket, \foreign{Internet Protocol}, Komunikasi \foreign{Real-Time}
\end{IEEEkeywords}

\input{jurnal/pendahuluan.tex}
\input{jurnal/tinjauan_pustaka.tex}
\input{jurnal/metode_penelitian.tex}
\input{jurnal/hasil_pembahasan.tex}
\input{jurnal/kesimpulan.tex}

\printbibliography[title = Referensi]{}

\end{document}
